主题内置typecho原生评论系统，同样支持任何第三方评论服务（如：多说，disqus，畅言等）。

### 使用原生评论系统

 你需要关闭`设置->评论->开启反垃圾保护`和`设置->评论->检查评论来源页 URL选项`


![使用typecho原生评论][1]


  [1]: https://www.ihewro.com/usr/uploads/2017/03/343938553.jpg

### 使用第三方评论系统

在主题的——编辑当前外观——comments.php 删掉里面所有内容，增加第三方评论系统的代码。
